%@metapost:translation404exo006.mp
%@Dif:2
Reproduis et construis :
\begin{itemize}
\item en vert, l'image de la figure par la translation qui transforme $A$ en $C$ ;
\item en bleu, l'image de la figure par la translation qui transforme $D$ en $A$ ;
\item en noir, l'image de la figure par la translation qui transforme $B$ en $E$.
\end{itemize}
\[\includegraphics{translation404exo006-1}\]